［討論］香港應該怎樣走下去？

觀乎香港由回歸至現在的社運 可以看出一直都是屬於被動的(reactive)而不是主動的(proactive) 香港人一直以來都是希望推遲(postpone)香港內地化 推翻不合理政策/法案 多於爭取一個還未有清晰討論和共識的政治目標

香港的社會運動一直是被動的 是政府當局強行推行不被認同的政策/法案才引發反對者的示威行動 (23條如是，逃犯如是) 是政府的無視 才引起一次一次的升級 香港的社會運動 目的只有推翻某一政策/法案 只有阻止香港踏出內地化的一步 香港市民本來安份守己 若非政權步步進逼 怎會有那麼多不幸的畫面發生

但是 隨著香港慢慢步進50年不變的下半場 面對內地一年一年收緊對香港的管治 香港人不能只遇到不合理政策才行動 不能只阻止而不建議 香港社運應從被動反對 轉型至主動爭取 香港何去何從 實在需要廣泛愛香港的人 仔細討論 找出共識 計劃方法

筆者認為有數問題需要大家思考討論 從1&2到3&4再到最終5 一步一步 找出共識：
1. 內地希望的香港是怎樣
2. 香港人(你)希望的香港是怎樣
3. 面對1&2 的落差 內地會如何對待香港
4. 面對1&2 的落差 香港人(你)希望爭取怎樣的香港
5. 如何達至4的願景 同時應付3

筆者思路未必全面 成熟 望大家多多指教 望不同看法立場但愛香港的人 一起好好討論 如果幸獲支持 望有同路人研究成立一個網上平台 供所有香港人集中討論 研究

最後 多謝香港還有在意的你 香港加油

who is the author

我

廢話連篇

1-5 咪即係談判同妥協 不了 how can you negotiate with an authoritarian government aka cpc

必要時先 依家我地乜鳩都唔係 談乜撚嘢判 而且目標已經非常明確 同理中共信唔過

支持

我覺得除咗大陸想香港點，同埋我地想香港點之外，都應該考慮大環境。

無可否認大陸嘅市場開放，令香港作為中介或跳板嘅角色漸淡，所謂金融中心亦隨時輸俾星加坡同上海。成日話法制建全，係唔係又可以防止某國封殺？

或者簡單講，未來香港在國際上點搵食？人地點解要落户香港？點利用香港嘅極大自由？

我地成日笑星加坡英文，但其實鬼佬唔care, 起碼溝通到。反而好多鬼覺得香港有啲尷尬，中英都唔多叻。係唔係真係有國際視野？定仲係做盲公竹入大陸？

仲有大陸係超多人。佢地好搏命，就係為咗搵到錢可以移民走人。如果一千人有一人成功走，仲有999人搏殺同香港人爭。

如果當年DJI留香港，可能只係做到玩具，因為香港冇投資冇人材冇政策支持。

Sor 1999 不過真係好擔心香港